經過今次示威 大家睇清楚身邊既朋友未?

無去遊行既人大致分做幾種

1，無知型: 仲係到飲飲食食 唔知發生咩事 全部都無撚腦

2，門面型: 純粹係ig fb放story 做門面，問佢地有無去 又唔答 又扯開話題 廢事踢爆佢地

3，籍口型: 大部分唔去既籍口都係極度垃圾
有人話屋企人唔俾 我屌你啦 廿幾歲仲話屋企人唔俾 你自己講出黎尷唔尷尬
仲有咩同女朋友嗌交等等垃圾籍口

若果今次運動失敗，主因真係唔係警察，而係呢班佔大多數既香港人
唔想做上邊個三種人今日就出黎啦!

我女友本身咩都唔識唔知
但我keep住同佢講發生咩事
佢就開始明白，亦都同我去遊行

而身體有d朋友，繼續關我撚事既心態
只可以心入面送兩隻字比佢地 “無知”

竟然唔講反對嗰啲

佢哋已經冇得救

以上3個都有 所以我全部都自己去

有心嘅，父母唔俾都出到去
冇心嘅，點叫都唔會出

朋友喎巴打
我無朋友係反對
你有?

一部分門面，但大部份真係關心同行動

616想出但話驚比伙記見到
係
佢當差反修例

好多都係藉口
就咁話出街佢鬼知係去做乜

2真係超多，而且係最乞人憎。彩你就有份攞，力你就冇付出（雖然作為有出過力嘅人，我唔覺得有咩彩可言，但2呢班人最鍾意打飛機）

朋友紀律步隊
成日都屌尻中共 唔返大陸 叫人唔好返大陸
但連69話唔出 佢唔多上forum
我比左d有支持送中遊行 有錢改個d Whatsapp佢睇
佢話想去賺個2000蚊 (我故意Blank左個電話號碼)
最後佢係揾唔到人地contact所以無去到

但69到依家日日post黑警野
好似好支持反送中咁 但叫佢出黎69/今日616都好
佢都係扮傻睇唔到

依d係邊一類人

口罩囉

去垃圾分類啦，屌

佢話自己會眼神閃縮盞比人踢竇

1 on9唔講 好彩身邊有呢啲人
2 呢啲都算好 起碼門面野令氣氛活躍有更多人加入
3 呢啲最多 有個好朋友69 616都話唔得閒
日後唔會再同佢咁多來往

4.要返工呀 死都要返工呀

真係好多呢d人

仲有啲知發生咩事
不過覺得唔關自己事既人渣
明明有睇新聞，發生左咁多事都可以無動於衷
金鐘單野講唔夠兩句既刻轉返topic去辦公室是非吃喝玩樂

放假？去玩lu
去遊行做埋呢啲野多你一個唔多冇意義

仲有o個d fuck boy型
眾人皆醉唯我獨醒
仲要唔係廢老，得o個30歲就活o係6070歲廢老世界面

唔係講笑 身邊大把人依幾日消失哂
有d仲要讀好多書 為人師表
一樣沉默完全無表態
就算人無去 你repost下都好啊 起碼多d人睇到
真係對佢地極度失望
不過依d留返之後先清算
依家槍頭對準 一心反送中 其他野唔好理住

好幸運比較熟悉既一班朋友
都係站係同一立場
出到既69/612都有出黎
出唔到既社交網絡會keep住做野
係外國既會去當地集會

睇清楚。
平時叫佢地出黎食個飯都難
一叫上街，十幾人話行

推
大家要分析

除非你咩都唔理做個植物人係未先

有叫人去，有貼反修例懶人包同黑警罪證
但唔諗住貼自己出嚟行嘅證據
咁係咪會變成樓主嘅三類人之一

自己IG受眾包括咗唔少中學生

又想篤灰

南亞巴 你d朋友會唔會一齊去

會 包括我一家

現實型 乜鳩都話做人現實啲

1 最多

分化完未
兄弟爬山各有各做啦
post吓野都可以叫文宣嘅

今日維園見啦

最憎1
其他有表示冇咁嬲

到撚慘係公司d傻西離地同事
日撚日都要對住
diu 9佢地又唔係

應該都知你有去啦

反對個啲唔講 我尊重每個人有自己既意見 但係我會慢慢疏離佢地 道不同不相為謀
但係2/3既我真係想屌爆佢地老母臭閪 佢地自己唔支持送中又唔肯/唔夠膽企出黎表達訴求 喺度消費真正付出既人既努力 去滿足自己虛榮感 拎撚曬光環自己就係屋企歎冷氣post IG story 呢班仆街仲衰撚過唔出聲個啲 成班都係自私懦夫

fb 唔講可以係怕秋後算帳

愈係衝得前個d個fb 愈係乾淨

有朋友話佢對香港死左心 話搵夠錢自己走佬算
我心諗，你條自私撚去到邊到有事都係走人
死乜撚野心呀 自私就自私啦

我係藉口撚
只可能揀老豆唔喺屋企嘅時間做嘢

咪撚搞分化啦
個個屋企情況都唔同
識得有人612因爲屋企人知道而無去 今日都會出
樓豬有時間指責人搞分化 不如鼓舞下士氣好過

好多fd都係audit狗，星期日仲開緊工

仲有啲人保持中立

前一既仲po緊喜茶story
去唔去我連問都廢事

又分化，就算淨係share都比咩都唔做好，唔出來就咩都做唔到咩，收皮啦

agger
勿分化

Sorry 我係第二種
外國撚返唔到黎 好無力

大是大非面前仲淨係食挽訓
最多cap下圖流下d鰐魚眼淚
dllm啦
真係咩美麗新世界
以後唔撚想同果班人有任何接觸
好彩都有兩三個fd有共同理念

推

仲有手停口停要返工嘅窮撚型

辭職啦

仲有中立撚
懶係中立話咩警犬都係香港人
咩警犬都有好人 正如示威者都有人衝擊
仲話咩淋病都有苦衷都好難做
屌佢老母難聽過講粗口

一開ig見到成班垃圾係到叫春
唔去衝都可以去做文宣提供物資或者遊行
佢地係乜柒都冇做過呀

仲要去飲喜茶呀 食酸菜魚 個班真係癈老咁

仲有d 口講話反修例
但又覺得冇可能推翻倒
成日話你做咁多野 政府咪一樣通過
呢d 人都好乞人憎 唔幫手就算 仲要冷落人

發夢夢到
有個Fd 69同612係Fb ig係咁屌班警犬
好似好撚熱血咁
我到左現場問佢去到邊 出左未
佢兩次都係咁搵籍口話黎唔到
到左夜晚又問我現場點？
我話我唔敢上前線 剩係一直係後援幫人沖水同派物資
佢係咁屌我唔敢上前線衝
去黎托咩 不如唔好去
嬲到仆街 絕撚左交

呢句真
你永遠唔會嗌得醒一個扮瞓嘅人

唔洗批鬥分類
自己有付出過做咩位置自己知
眾多巴絲都理解
樓主講嘅係個堆仲活係自己世界
同而家發生嘅事有平行時空個班撚屌

當然2 3個啲都算同路人，
但希望佢哋做多一步，
唔好成日依靠其他真正付出嘅人

支持修法 無知撚 已block
多數都係拎BNO 外國護照先會唔理件事

你講少咗仲有撐政府/克警型

唔去都屌？呢啲就係所謂既民主社會？你地去遊行，ok, 冇問題，我尊重你既選擇，但點解有啲人唔去或者唔表態你地就要屌9人？批鬥？諗住用群眾壓力逼人去？

達哥型：一直關注事件，但唔表態唔出聲

我有2個fd係咁

呢種真係自私到燥
好走唔送
同埋去到外國唔好同人講自己係香港人

最討厭係有D眾人皆醒我獨醉既垃圾，以唔理政治為榮，之後就係咁對D示威者冷嘲熱諷，但又唔知自己D觀點垃圾，呢D仆街最乞人憎。

做差佬做撚到社交障礙咁佢到底係邊個部門 文書仔？

唔使點分，基本上今日唔出嘅都冇乜機會繼續做朋友

對唔住我今日要做第三種
612去完老豆老母已經屌撚到我飛起
同埋因為家族生意要開鋪
再出真係會反面
對唔住
大家今日加油
身邊好多人都有出 今日我好撚內疚
注意安全啊大家
撤回惡法

洗唔洗咁

我都係第三種
依家冷戰緊

有人想玩分化，知咩事啦

其實最心寒係嗰啲 明明咩都看在眼內 但依然想置身事外嘅人

一陣見

反對果d已經唔係朋友

識得有個人話去69好白痴
話去咗都解決唔到問題
問佢有冇更加好嘅解決方法又答唔出
跟住仲on9到話
香港人應該儲多幾年力
等有資本先至同中央慢慢談判

分乜q化
各有各做
有同一理念已經好夠

喺連登講好啦呢啲嘢，當面屌令人反感同有少少道德綁架人，做得呢幾類人，你屌佢只會有反效果

大部份都係把口講，但唔去嗰啲，尋日烈士以死相諌，唔係諌俾林鄭睇，係諌俾依啲港豬睇

Me 2

我女友，隻腳整親都比我捉出去遊行
其他果啲根本係籍口
請立即分手和絕交

整親隻腳就比佢休息下啦
你自己出去唔得既？

有啲去咗瘋狂影相打卡方死冇人知佢去咁又係咩
不過打卡都好過唔出嘅

對呢件事嘅取態 完全反映人嘅價值觀
有朋友話就話反送中 問佢去唔去遊行就話心裏面支持
只能說呢啲朋友唔可以深交 道不同不相為謀

咪撚批鬥分化
唔好用自己嘅處境同心態去批評其他人嘅行為 你唔係佢 唔會完全知佢嘅情況
唔反對嘅已經算係同路人
同埋每個人肯去犧牲既範圍都唔同 有人肯做義工花時間去幫人 咁佢地係咪可以批評其他唔做義工嘅人都係冷血無情？
黃子華都講過談論道德底線嘅人最冇道德

所以做好自己就夠 一陣見

仲以為係自己打，身邊真係好多呢啲垃圾

睇清倒有D人把口可以幾臭...

香港你冇份？你唔洗出嚟救？

中立人士，唔表態最嘔心

但各位記住 潑冷水唔會令佢地醒覺
要鼓勵，正面！

不撤不散！

無用型：無用架，唔夠政府鬥架

仲有班話去左都冇用的撚樣
你唔去就收皮 唔好懶醒影響人

仲有一類
我有個前朋友
鬧晒大部分佢嘅朋友點解唔幫手衝前排
位係得咁多 企後少少都要俾你屌大陸狗
我覺得呢類人仲恐怖過無知嘅人

我自己都覺得好唔意思
大家係到出心出力
但係我冇去
好坦白講我本身係一個政治冷感嘅人
但係今次嘅事件我有上網睇多好過資料去解件事同屋企人解釋香港發生緊咩事
有朋友問我去唔去嘅時候
我好直接講我不了

我覺得自己仲係去接觸去了解嘅階段
唔想因為朋友去而去唔想做俾人睇
人哋問我點解唔去我就直接講個原因出嚟
雖然我內心都會驚俾人鬧俾人話
但係呢個就係事實我真係有政治冷感
但係我會嘗試去了解去參與去接觸件事
好對唔住大家
大家加油
經過呢件事之後我覺得我之後唔會再係政治冷感
好對不起

我當然明白好多人出嚟遊行係為咗香港好，但我自己個人認為出嚟遊行既作用不大，所以選擇唔出。

我女朋友都係
本身都冇特別淨係同佢講政府啲衰野
只係同佢講我會去遊行
然後佢自己上網睇新聞，了解啲事發經過
最後仲612叫我帶埋佢一齊出去行街

推，有個fd去到616仲係唔肯出。唉

個警犬friend直頭傻撚左咁日日係咁屌d示威者襲警我都廢撚事理佢 典型mk毅進仔

見到2真係好嬲
69個日就狂po飲飲食食
612又講到幾心痛幾絕望但又去旅行
係story狂po進展又狂鬧d人仲掛住玩
明明自己都係咁

邊種都好啦，有樣有身材既邊借會比人屌

唔緊要啦/你有心得嫁啦

......

頭先同老母講今日2點半開工 另一邊廂射個靚波
香港人 一陣見

我係愛國愛黨派 唔係你上面果三種
反共已經變左邪教 一定要人反共
唔反就係仆街 唔反果D都要比你拯救埋
好恐怖

摺埋啦三毛 唔好再出黎犯眾憎 覺得自己有道理就自己開個po

知道發生咩事已經好過好多人，去與唔去係你既決定，係唔知咩事突然出現d 咁既post去搞分化。

有同事平時正正常常，做野好勤力又好人，價值觀正常，但估唔到佢係藍絲，會係instagram 講仇恨說話, 其實幾心寒

做第三種既我
又係612出完俾屋企人屌
出埋手郁我
當時報警又唔得 搬走又唔得
好無助 冷戰緊 幾日冇講野

全家都係第1種
好彩有班朋友同我一齊出
但612嗰陣發現好多唔熟嘅朋友都係第2第3

係ig post自己北上 去旅行個啲 比我unfollow晒

Show證話 手足做緊野

最慘係好多同事
好似喺公司提呢件事都係禁忌咁

心照啦，個班真係少啲來往

我細妹都係90後黎，真係好難想像

屌醒佢

我對住某幾個朋友真係覺得好撚嘔心
ig表下態嗰d造作型都算啦
始終有個立場，關心發生緊咩事
果幾條友6/9 仲喺大陸飲緊喜茶
有遊行，佢唔知，知道我去佢問個遊行關於咩
尋晚有朋友手作花圈想今日去太古廣場
佢問人係咩黎，人地post埋新聞
佢既回應係近排有咩戲可以煲

佢係典型冇讀過書偽進畢唔到業住屋邨老母大陸落黎唔識字最後揾到個男人養得閒買下名牌去食tea打卡開gp 突登講人是非果d典型垃圾
本身我對呢d人冇咩期望， 平時當佢酒肉朋友出黎食飯啫
但依家我係打從心底厭惡呢d人
豬比人劏都識叫下
呢d人除咗飲食買名牌講是非
點解可以少少思考能力都冇， 好似一隻比人圈養既動物咁
個世界發生緊所有野，佢好似喺第二個空間咁
我對住佢地真係覺得好作嘔

好多朋友都反修例

以上三種人。全部絕交。恥與為伍

頭盔面罩

有d係為咗隱藏行踪扮門面
我d fd個個都扮門面，搞到明明去曬
各自單拖

最恐怖係我反修例，我窮 要返工，剛剛入職未有AL，撞正要返工，但去唔到就比人問候我全家 唔明點解口講民主社會 但會做返批鬥分化，清算唔同聲音依D咁倒退既行為。 但我依靠反修例。

1個啲我已經割撚咗席 2都還好 起碼知發生咩事 做下文宣 3就on9 身邊有朋友又話突然病咗又話尋晚失眠冇瞓要瞓返不了

喺外國都可以去當地搞嘅遊行集會，幫手做翻譯、文宣、post新聞etc

我呢排見得最多係外國讀書返咗香港做嘢嗰啲乜都唔理，新聞又唔睇政事又唔理，重日日post埋啲食嘢去玩相，離撚晒地

抵佢地窮一世

睇清晒，以為佢地成班唔理

you never walk alone

有兩條撚樣成9日話精神上支持
一有whatsapp group講呢d野就即刻唔出聲
whatsapp佢話有人死左又雙藍tick
真係認清真面目

返工個d收左工都可以去
69個日龍尾8點先開始行
點會去唔到
除非你返shift姐
不為而非不能

我企前線食spray
我唔放上social media係唔想自爆

跟住有班人含沙射影問我個日去咗邊
我心諗 你去到企係夏慤中間影張相就扮撚晒野

睇清左

有班fd 2014 冇理過咩事
今次都睇清公安d 鳩野

好感動

我有個典型政治無知mk妹既好朋友
去佐旅行十幾日都係咁吃喝玩樂洗我instragram 版
今日見到張相佢係澳洲簽名撐反送中 忽然好感動 幾無知既人呢一刻都有感覺

呢一刻仲係無表示既真係可以絕交

仲有返工撚

呢個世界總有飲食朋友，止於飲食

unfriend左所以唔包

平時同朋友好少傾政治
反送中一事
乜野返工 屋企人
我真係睇清楚哂

號召多d同鄉

已經盡叫

咪分化啦人地真心支持嘅但出唔到/扮野都有影響力架
有咁多時間屌人不如屌反對嗰啲

仲有d知道發生咩事都唔理，wfc既人
屌鳩佢果陣係到放埋無意義既d sticker 搞到燥上加燥 即block

有無人明係外國既學生幾咁無力
淨係可以隔住個mon望發生緊咩事
又無足夠財力比我飛返香港
覺得個個都為香港做緊野 自己乜野都做唔到

我覺得就算去左都唔需要打卡影相，自己知就夠。

潛在紅衞兵，小心呢啲人

真

林鄭月娥

萬惡之源 出賣港人

唯恐天下不亂

逃犯條例暫緩係政治手段

唔好中計

由四月尾入院到依家都未批出得院
好想出黎支持，無奈身體狀況完全唔允許
香港加油！

00後中三表示:
父母唔俾真係冇可能出到去
如果你話大多幾年夠18歲就應該得

+1

分化集中營 盡顯連登特色

呢件事完咗 慢慢清算班偽善撚

病左 應該黎唔到 對唔住

輪班工作表示出唔到黎都要黑衫白絲帶
唔係話唔可以射波
野始終要有人做
大家互勉之啦

［ 三 毛 警 告 ］黑色警告現正生效

有啲朋友仲問我應唔應該出去
問我條條例係咩黎

你有心嘅自己上網睇
呢到又唔係大陸

對住呢種人
唔會屌
廿幾歲人獨立小小
連出唔出都要問人
真係屌都費事

叫佢記得登記做選民
仲俾人嫌長氣
心灰撚埋
血都嘔

我而家唔係香港幫唔你地行
利申發夢去過前線first aid 仲食左幾棍

有個fd話覺得遊行無用所以唔去屌佢老母咁大個人都唔化，又唔好意思當面屌佢

通常 1 果d 屋企都係有錢人

利申 我d有錢朋友

利申 乜撚都冇po過 親身去就最實際

仲有一種，就係準備緊考紀律部隊或者已經係紀律部隊既人
聲都唔敢出，like 都唔敢比
明明雨傘個陣仲有一齊出去
今次為左份工為左高人工就扮睇唔到發生咩事

仲有一班強迫其他人接受自己立場既人

[安全上網]Hack.chat匿名文字通訊聊天室使用教學

諗咗好耐點解今次咁多呢類分化post
係咪因為少咗藍絲出黎反對？

宜家呢個情況都唔出去真係唔係人黎

咁文宣都重要嘅

第2種真係

我有個fd 到今日都唔知發生咩事

我叫佢去了解下啦

佢回我一句：自己都未顧掂

跟住 繼續玩食雞

同我個fd 一樣。完全係唔理同唔想知。
一日到黑淨係掛住打機

但佢同算係我best fd. ,, 有時諗無需要就咁連朋友都無得做

但一定會影響到個友誼

same

sorry我今日無出黎。。
前日打波背脊落地整親
今日落床行都赤赤痛
我有嘗試過出門但頂唔順

尋日真係喊左出黎
好想做翻d野。

大撚把d 中女係無知型唔怪得嫁唔出

4.清高型
太多人反中搞到濫曬唔想去

其實門面型都有用既 可以令多d人知發生咩事

利：一個po都無po過關於反送中

好想share俾佢地睇
但又怕搞分化
始終佢地都係反對 只係無行出黎
坐享其成姐

真係想去但係真係去唔到隻腳腫到行唔到
唯有喺屋企做文宣幫吓手

咪撚搞分化啦
人人屋企情況都唔同
每個人有自己嘅考量
可以支持咪算係咁囉
立場唔同嗰啲又唔見你講

我諗佢意思係同伙記有眼神接觸果陣姐 畢竟黃左肯定比人圍內唱

女朋友極度小市民心態
佢個種小市民係大陸都生存到個隻
冇fb 冇ig 冇WeChat 冇任何論壇acc
亦都唔發表言論
心入便撐反送中
但怕熱怕多人怕曬 所以唔出
望各師兄教路

有d人真係要緊守崗位
大家加油

我612係群組問
無人出聲
一係佢地無出
一係我無朋友

又開呢啲鳩post 分化？

4. Po曬Story打完卡然後周圍同人曬自己有份去出力之後批鬥啲冇去既人
5. 開投票問人去同唔去黎既人
6. 完全唔睇有關內容，人share啲咩佢又share啲咩既人
7. 純粹有機會可以反警察而去，但連逃犯條例係咩都唔清楚就跟埋去既人
7. 周圍話比人知自己食左幾多粒催淚彈既人

呢班人仲衰過啲置身事外既人

同女朋友一齊去

4. 想去不能去型
受傷去唔到、返工、不在港

利申: 腳踝骨折

請問

知道發生咩事但覺得去嚟都無用 及
知道發生咩事但又唔去

係咩型？真係對佢哋好失望

有d去唔到係冇得揀（例：地鐵/巴士車長）
唔現場打卡係為戰友著想（比人cap圖之後發生咩事冇人知 特別大數據時代更容易比人起底有位入）
請大家槍口對外

利申 對唔住大家 我今次真係行唔到
琴晚已經開始諗點樣做第二個烈士 訓覺都不斷重複黑警既所作所為 叫到琴晚上下層都聽到我係度尖叫+喊住嗌「唔好開槍」依家連係床轉身都好辛苦 仲要喉嚨嗌到拆左講唔到嘢

係屋企湊b（1歲）算唔算籍口型，係屋企都全程mon住連登，不過岩岩比個fd串藉口

我係第3種
20幾歲人
611晚 老豆支持人地去
但好認真咁唔想我去 所以無去

不過最後612果日放學9衝左出黎
本身剩係想派下物資支持下
點知最後變左自做緊前線

腳仔軟 拎住把傘
一路腳震一路克服住咁向前衝
其間都有打下游擊幫手搬物質轉移戰線

最深刻一幕係做過一段時間救助
有對情侶比催淚彈同胡椒噴霧整到
之後咁岩我又整左支生理鹽水係身
所以就幫佢地洗 佢地事後喊住咁講唔該
過左好耐咁岩又撞到 佢地仲記得我
向我道謝仲鼓勵我 好感動

以前一直覺得香港好冷漠
但原來香港仲係有人情味
人間有愛

1. 好多系依家做人呀媽嘅
因為好多媽媽谷禁止人講政治, 一講就踢你出谷，繼續活系自己o既小小世界！

第一次出黎遊行
但我冇打卡, 咩都冇post
冇四圍whatsapp 朋友講我出左黎
我覺得有d 嘢自己知自己做左就夠

識個人得廿歲，已經講緊呢啲嘢